北京郊區1700戶別墅面臨拆遷，居民為阻止拆遷隊入村與防暴警察衝突！

[有線新聞]周日北京昌平瓦窰村的居民嘗試阻止拆遷隊入村，一度跟防暴警察發生肢體衝突。

這1700多戶居民，主要是2008年至2014年間買入這條村內別墅的業主。這些別墅在2018年已經被市政府和法院指是違規建築，要求他們自行拆卸，但居民一直沒有理會。直至周日被貼上封條及相關文件，拆遷隊入村時引發衝突。

居民指當年村政府以所謂，開發產業園的「紅頭文件」，以約一百多萬一間的價格，邀請他們買屋，但只有「榮譽居民證」，沒有房產證：「(當年)村政府跟一家企業，成了一家公司就是開發公司，建好之後把大家請進來說這是一個文化創意產業園，集體招商入住，入住後成了當地的村民，可以合法使用土地70年。」

有業主認為農村土地會逐步開放流轉，因此市政府近日急於整頓以便開發，而律師就指農村這些個案跟俗稱「小產權房」一樣是非法建築，但當年的村政府亦有責任。

律師王才亮：「(農村的房屋)只能是本村村民分配，宅基地、集體土地不能私下買賣，更不能賣給城裡人，法律是這麼規定的。北京(近年)抓了不少農村各種村官，拿集體土地建房子去賣。」

業主對抵抗拆遷都不敢太大希望，但認為至少要追究當年賣樓給他們的責任。

呢單野幾年前已經開始緊，政府陰啲陰啲入村拆屋，真係睇少眼間屋就無撚咗。

未鎖村斷電停水,有D反常

無左間屋唔緊要，你還有黨呀

合法拆遷 依法抄家 有不滿可以經上訴機制投訴 咁樣反抗也太暴力了吧？

收左美國佬錢搞事

成班暴徒, 有冇尊重過法治??

無錯
這些暴徒太猖狂

暴徒反政府

支持公安依法維持治安

唔係到出現就無事啦

死埋一二邊啦
二等公民

偷雞農地起屋。 政府收幾多黑錢批准？
換左官即刻揸黎做。 無房產證都俾錢買。 班中國人真係傻撚左。

最終受益都係政府

割韮菜。 拆完過一年又起過。 叫人買。

不喜歡就搬出去

你還有黨啊 快感恩啦

呢D 計劃經濟黎
早幾年經濟好, 政府鼓勵消費
特登俾你走灰色地帶買地, 又平又大塊地任你起樓, 最緊要政府有錢袋

而家經濟差, 即刻改口風話你違法, 要收地拆樓

呢招屢試不爽 , 果D 招外商投資都係同一種做法

d商人唔會理 當時有錢賺就得 靠山夠大就冇人郁到佢 個個都咁諗 最重要搵錢

犯法就係犯法 一定要清拆

收左美國錢搞事

比外國勢力煽動, 勾結外國勢力

国家會感謝你

聽講前排收多啲架

留返條命比你地努力搵錢繼續買

推

第一時間都係咁諗 唔收錢邊會搞事

暴徒

好多港豬去支那買呢d違建樓

哦 尋釁滋事

香港遲下都係咁，無權無勢人士，死L硬

男的收了cia錢 女的是天使

破壞法治既暴徒政府叫你搬你就搬啦賤民

08年至14年
居民指當年村政府以所謂，開發產業園的「紅頭文件」，以約一百多萬一間的價格，邀請他們買屋

北京 一百萬一間 豪宅
買個個都應該有心搏賠

收左美國佬幾多錢啊

自己走精面結果出事又扮維權

暴徒！

好暴力
有事可以找警察啊

榮譽居民證

外國勢力你好

韭菜

收美国钱搞事嘅暴徒
你妈的支持公安将他们打死

癡線
又收美國佬錢做嘢

咪又係班牛屎佬
雖然有少數正常人

出動解放軍!

未跟中央最新標準射TG

強國好少射TG係香港D狗唔受得傷亂用一餐

不喜歡可以走
人滾地留

同政府表達咪得囉
駛唔駛咁暴力呀 搞亂個社會

射tg畫面好睇啲 唔係會見紅

兩方博鬥咪冇人同情雙方,又槍又TGD人咪同情受襲方
你試下反抗者全部渣槍對面只用棍盾睇下反應點

無記者唔洗在意畫面

抵撚死 支那賤種

沒有房產証, 同香港私人偷雞起, 沒有地契的村屋一樣

反抗黨嘅應該拉晒去打靶

估唔到勾結外國勢力嘅竟然隱藏喺北京。班廢老連國安法都唔驚，喺度顛覆國家。

NMSL 北京居民才不會搞事 封城屠城也支持理解尊重黨的領導

反中亂京

社會主義鐵拳

報應

中國人，其實唔關我事。
不過，睇嚟開心吓都好嘅。
香港人堅持。

香港遲早都會係咁
一國兩制你仲可以靠陰謀論救鄉地
一國一制你班友準備定堆屍啦

如果真係違規建築就真係無法講, 除非開發商本身講明話會出房產證就真係無得講...但佢咁耐都攞唔到就應該告返間開發商....所以買大陸樓一定要買有房產證既....

幾時到圍村佬 想睇下圍村起義仲有冇香港人會幫

有國才有家

極少數煽動暴力主義分子

無錯 根本就無畫面

片入面D 公安 先係正確打工仔態度
明顯係到hae做, 同村民推推撞撞就算

反正拆唔拆到, 根本唔關自己事
都係貪官袋錢, 自己收份人工

係得香港果班 黑警 咁on9, 以為個政府 自己有份咁, 當正示威者係仇人咁打, 搞到犯眾憎

支持公安止暴制亂

还有党